元朗橫洲 港共國安法

轉載至:橫洲綠化帶發展關注組

橫洲村民第一次被捕，是2017年5月2日。

政府於當天根據《收回土地條例》，刊憲收回村民私人土地。

公職人員入村到處張貼通告，村民反抗，手持長棍不容他們接近家門。

沒有衝突，沒有攻擊，但被控藏有攻擊性武器，最終被判監十天。

另一位村民，因搶去公職人員手上的告示，被控阻礙公職人員執行職務，最終被判社會服務令。

當時因要上庭而花了很多錢，花了很多的時間，亦消耗了村民很大的精力。

結果仍然是這樣。

***

這是一個轉捩點，令村民很怕會再有人被犧牲，因大家都明白，若任何人被捕，得益的都是政府。

政權就是喜歡玩弄法治，去阻止大家保護自己所重視的一切。

即使是如此無稽，就是要令你心力交瘁， 要你放棄反抗。

不服，但在這個不公義的體制下，因欺壓而作出的犧牲是村民久久未能拔出的刺。

這條刺，即使到了現在，仍帶來當初的痛。

***

七月十五日，橫洲將會正式被拆村。

國安法突然降臨，是政府懼怕人民而發出的一個威嚇。

要以白色恐怖來迫使人民臣服於這個不知所謂的體制。

到了這個階段，維持不受傷不被捕彷彿未能如願。

這個無奈，是政府期望所見到的，就是要大家恐懼，要屈服，那就可以以高高在上的姿態來打擊希望。

這份殘忍，強烈對比出香港人的善良，香港不會因此而失去人性，更不會因此而失去希望。

無窮的動力是源自支持，只要不心死，即使結果不如理想，哪怕影響一個齒輪會帶來體制上的轉變。

可能是過份樂觀，亦可能是對香港仍有一份愛，不要放棄你重視的一切。

永遠不要，除非死去。

橫洲當年經歷嘅嘢，同而家我哋所經歷嘅嘢都一樣
面對極權，仍要不屈！

推

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

大家覺唔覺已被共匪立法引哂去，無人理9月6呢！